川普與印度總理莫迪聯合聲明牽制中國「一帶一路」

川普與莫迪聯合聲明牽制中國「一帶一路」

2017/06/28

美國時間6月26日（北京時間27日淩晨），印度總理莫迪在華盛頓與美國總統川普舉行了首次會談。雙方發表的聯合聲明中寫入對中國推進的「一帶一路」部分業務表示擔心的措辭等，在安保方面取得了一定的成果，不過沒有提及作為美印經濟關係焦點的技術人員赴美簽證問題。

聯合聲明首先提到了亞太地區的安保問題，明確表示「支持提升地區經濟的連續性，但應該尊重國家的主權和領土完整及法律秩序」。巴基斯坦與中國推進的一帶一路部分業務「中巴經濟走廊」要通過印度主張擁有領土主權的克什米爾地區，印度對此持批評態度，雙方在聲明中共同表達了擔心。不過，聲明似乎反映了想在朝鮮問題上得到中國配合的美國的意向，並沒有直接指出中國。

此次雙方沒有提及被川普批評為造成就業機會外流原因之一的工作簽證「H1B」問題。H1B主要是簽發給印度IT（信息技術）技術人員的簽證，川普打算收緊簽發條件，但遭到了印度的抗議。不過，聲明中使用了顧及雙方利益的措辭，稱「將在農業、IT、産品和服務等領域提高市場準入」，顯示出了改善經濟關係的意願。

兩位首腦在聯合記者會上強調將在國防和安保領域開展合作。川普提到了7月在印度洋上實施的日美印聯合海上軍演，莫迪也表示：「強化和擴大國防及安保合作非常重要，花了很多時間討論這個主題」。美國國務院6月26日宣佈，批准向印度銷售軍用運輸機C17。

聯合聲明中還提到了歐巴馬政府遺留下來的項目，即美國大型核電企業西屋電氣（WH）在印度建設6座反應爐一事。雖然西屋電氣已經申請破産，正在進行法律清算，不過聲明中表示：「兩位首腦希望在合同問題上得出一致的結論」。

日本經濟新聞（中文版：日經中文網）黑沼勇史 新德里 報導

內地學者稱特朗普勝出大選 對中國較有利

香港電台-國際•2016年11月月9日 4:03 PM

美國總統候選人特朗普宣布在大選勝出，中山大學國際關係學院副教授張宇權分析，特朗普當選較希拉莉更有利中國，相信他孤立主義的外交政策方針，暫停重返亞太的計劃，會在南海等問題上，減少對中國的挑釁，又估計特朗普上任後會較重視內政多於外交，可能會減少對日本和台灣的軍事支援。

張宇權認為，特朗普能勝出，主要在於他的反移民和反全球化政策，限制非法移民到美國找工作等政綱，能吸引選民支持。張宇權相信，不論是誰人當選，亦不會阻止中美關係發展，因為這是大趨勢，亦對兩國發展有利。

不過，他認為特朗普當選對中美關係亦有損害之處，相信特朗普日後會在貿易談判等問題上，對中國更多防範和要求更嚴格，中美貿易長年處於順差，可能會令中國出口受到影響。

在外交問題上，張宇權認為，特朗普減少支援東盟和亞太國家，是中國發展外交關係的機會。

一帶一路?
一邊帶bra一邊露JER?
改個咁撚on9既名不如唔撚好改